華為前研究員：港科研恐遭國際封殺

節錄

華為前研究員：港科研恐遭國際封殺

【本報訊】美。。。。。。。
。。。。。。最先進的技術在美國，此行政命令肯定會窒礙香港研究。美國封殺華為後其他國家相繼跟隨，他擔心香港或步華為後塵，面臨類似困境。

陳慶鴻1977年在中大考獲碩士學位後，。。。。。。。。。。。。

陳慶鴻指倘港人連通訊也遭監控，海外對香港將更無信心。

指政府截取通訊形式如伊朗

談到美國對港措施，陳多次形容是「兩敗俱傷」，因交流越多對兩地科研越有幫助，若失去自由往來和交流的環境，科研人員就被「綁實」。他不希望國家民族之間因政治原因無法合作。現時最先進人工智能技術在美國，主因是美國吸納世界各地人才，當中亦包括中國人，合作中斷對美國來說雖有損失，「但係損失無香港咁大，因為佢（美國）無咗中國，都仲有印度、日本、韓國，有其他人才可以吸納」。

陳更擔心，其他。。。。。。。。。。。。

他估計，美國憂慮香港取得技術後，或會帶到中國，於是將對中國的政策適用於香港。他憂慮，此後美國公司與香港公司交流將受限制，若技術不能交流，研究會「好難做」，或令投資者避免將研究的重點放在香港。

港版國安法下，政府截取通訊權力增，陳直言「似乎就好似伊朗個形式咁樣」，情況令人擔心。他認為，通訊有如水電，是生活必需品，若政府用來對付人民，外國會從人道立場，寧不再向這些國家出售技術。他擔心，若港人的通訊如微訊般被監控，海外對香港將更無信心。

我唔擔心wo

攬炒嘛！
19政府爭取返嚟
一國一制
香港市

基本法腐乳怕閪

恐國際又乜乜柒柒唔封殺香港科研 驚懲罰到香港人

香港都冇科研 得大陸佬有姐 咁叫香港科研

香港都無daydaycook都可以話係it人

香港科研一直比香港政府封殺
一直都係比錢中國公司做

華為前研究員 完

明明有心個班去哂 美，英，新加坡 那來的香港科研

佢自己擔心姐

唔洗外國封殺

香港政府都已經做緊

Yeah

香港科研過D咩垃圾出黎

保皇黨 : 中國人唔怕制裁

香港有撚科研咩屌你老母 講出黎知唔知個醜字點寫

呃錢集資果d?

擔咩心姐，仲有黨啊嘛
黨又話中國科技超越美帝百幾倍嘅?
咁仲驚咩姐

香港有咩科研？